鄭立：五大訴求係今次抗爭既憲法，無政客明星可以超越呢條線

雖然不太想說, 因為這不應該是我說的, 應該是和理非說的, 但是我見到都半年了好像沒有人認真的提出. 而這時候已經出現一堆本末倒置的想法, 那我唯有自己說.

那就是, 這場抗爭在爭取些甚麼?

別少看這問題, 這定義非常的重要, 因為這決定了哪些行為該做哪些行為不該做哪些行為被認同或不認同. 任何不合這個目標的都會被當成質疑的材料.

例如中共的宣傳機器就很明顯把抗爭爭取的定義為「撤回逃犯條例」, 為何這樣定義? 因為這個逃犯條例真的有撤回了, 他們就對外面自己的信眾說, 香港人目標已達, 抗爭還在持續只是香港人自己有問題或太貪心.

還好很早就有人提出「五大訴求」, 想出這五大訴求的人對這抗爭有很大的功勞. 這其實是這次抗爭的憲法, 他阻止了任何個人, 組織去修改目標, 令抗爭散水, 任何叫抗爭者投降或撤退的理由都失效, 修改成四大訴求之類的嘗試也失效.

是的這是一場「法治」的抗爭, 大家不是被任何人領導而是被一堆條文所領導. 一些非常明確的條文, 而不是真普選和民主之類, 空泛而任人解釋的條文.

大臺不存在, 取而代之的是憲法存在. 五大訴求是香港民間巧合地創造了的憲法, 而且民間也尊重, 並檢查所有階級的人都要遵守, 社運明星或議員都無法侵犯他. 中共也無法重新定義抗爭目標, 他們也無法收買一個憲法.

五大訴求是條文, 背後有著一個統一的出發點. 這點是我希望和理非(特別是 KOL 和學者)說出來, 但我等了很久都沒有人說的, 原因不明.

那就是「合法性」(Legitimacy), 事實上所有抗爭的目標, 都是爭取這場抗爭合法性.

五大訴求最重要的一點是「撤控」, 為何要撤控? 那是因為我們認為, 香港人針對政府做不義的事情, 做出的抗爭, 不是犯罪, 而是保衛香港的行為.

任何為此做的行為應該是合法行為. 就像一場自衛戰爭中, 軍人與民間協力的遊擊隊, 他們攻擊敵軍不會被控謀殺, 破壞建築物與橋樑方便我方撤退不會被控刑事毀壞, 運送裝備與後勤不會被控走私, 要求民眾抵抗敵軍不會被控擾亂公安, 伏擊敵軍並不是恐怖活動而是自由戰士.

為何開槍射人可以不是謀殺? 因為「合法性」, 而也因為敵軍沒有合法性, 是非法侵略者. 如果你要講要人人平等, 敵軍應受法律保障, 就算是穿上制服的侵略者你也不能射擊, 如果你射擊了就要全部拉上法庭去審判. 就算你動機良好也是違法的謀殺行為.

那麼你的社會是必然會被侵略者毀滅的, 你以法律手段否定和瓦解了一切保護自己社會的行為.

侵略者來謀殺你不會質疑和懲罰自己, 因為他們目標明顯也不在乎你的法律, 你動不了他們, 但你會把自己的保衛者拉上法庭, 一句法律就這樣寫, 犯法就是不對, 用法律程序去拷問你的自己人.

也就是抗爭者「無罪」, 也就是所謂的革命無罪, 造反有理, 所以沒有一個抗爭者應被捕, 沒有一個抗爭者應被控, 而「撤控」只是技術上的做法, 在香港特區政府還存在的時候, 我們要求他們撤控去做出類似的效果.

但堅持抗爭無罪是很重要的.

所以為何要將他定義為抗爭, 甚至戰爭, 因為如果你不這樣定義, 那他就是「暴動」. 如果抗戰不是抗戰, 你認同軍政府的法律, 那所有參加抗戰的士兵與遊擊隊, 就是法律上的謀殺犯和刑事毀壞犯, 拿敵軍物資的就是竊賊, 後勤人員就是走私犯, 依照軍政府的法律, 以上人等一概犯法, 軍警也只是依法執法.

這也是戰爭中為何會把敵軍貶低為「匪」, 因為如果自己有合法性, 而不承認對方的合法性, 那軍隊就是武裝搶匪, 遊擊隊與民間協力人就是暴徒與有組織犯罪. 金主就為有組織犯罪提供資金.

爭取合法性的同時, 就必須否定對方的合法性, 即, 即使未能撤控, 我們也只能和必須堅持, 香港特區政府控告抗爭者的法律, 特別是公安條例, 本質是不合法的.

公安條例由臨立會恢復, 我們香港人不承認臨立會的合法性, 故此他的所有法律皆不成立, 所有建基於他們法律的控告皆不成立. 建基於他的所有控告和拘捕, 都是非法行為.

因此被控的人不僅沒有犯罪, 而且參與控告, 認同, 以及執行的人, 很可能要負上向被這些條例滋擾的香港人賠償的責任. 而當事人在光復時, 應該已逃亡國外, 但香港政府有合法性, 就可以以外交手段情商外國政府去配合處理. 就像當年對待納粹一樣.

我們在理念上, 只能否定自 1997 年 7 月 1 日之後的建制合法性, 所有在那天之後的法律, 都未受香港社會廣泛認同, 沒有先天的合法性, 所以在香港光復之日, 這些法律皆自動失效.

也就是說目前香港政府是不合法政權, 是「偽政權」, 是被佔領者成立的傀儡政權. 跟維琪法國, 納粹黨, 中國眼中的滿洲國或者香港三年零八個月的地位相似, 而一切對此的抗爭都是合法的保衛香港行為.

光復後的香港, 新有代表性的議會重審所有那段時間的法律, 予以保留及修改. 至於被廢除或者有嚴重問題的法律, 一切相關人員以及其相關法人必須被問責, 並對整個社會作出補償.

這也是為何我們要否定建制的理由, 你說你無法今天就推翻香港政府? 但不等於要肯定他, 就像你在抗戰期間在日據地區, 在日據地區自然有其法律, 敵後遊擊隊在不進行遊擊戰時也多守法生存, 但是他只是權宜之計, 所有敵後活動內心都不會認同日軍的法律.

你不能因為日軍佔領了當地的執法系統令他們配合, 就認同日本對你的同伴們的審判. 如果你否定了法律的合法性, 那就不是違法,

而你做的一切, 都是將「大家無罪」從理念變成現實, 就像抗戰八年一樣, 在 1945 年日本投降之前, 那八年敵後活動皆是偽政權眼中的犯罪行為. 但在 1945 年之後偽政權失去力量後, 權宜就可以消失, 這些將會被視為無罪行為, 那就是「光復」. 這八年來這些人被當成犯罪者去看待審判囚禁甚至處決, 不等於他們是有罪的.

請把自己當成間諜與敵後活動, 你可以在佔領區選議員參政, 但你的宣誓只是假誓, 目標只是擾亂系統搜集情報. 你可以當律師打官司, 但你不認同這系統, 不會尊重其法律, 不會為了維護他虛耗資源. 甚至樂意做一些否定系統的行為去幫自己人. 嚴格來說你還可以做官參加軍警, 只要你抱著間諜的心態去做.

「否定建制」的心理是你這些行為的心理防護, 一旦你沒有強烈的否定意願, 你就很容易混亂, 如果你當佔領區的警察, 你遇到遊擊隊員, 你不是製造機會縱容放走而是真心的當成犯罪者, 如果你是法律, 你肯定那些司法並認為維護系統至高無上, 如果你是議員, 認為自己值得被尊重. 那就是不知不覺認同佔領者的合法性的結果. 到時你就會搞不清楚自己在做甚麼.

一旦你自己也承認抗爭者就是暴徒, 就是犯罪者, 你承認了那些法律, 只求輕判和特赦, 你的立場就自相矛盾了.

你會變成狼來了的小孩, 呼喚獵人第三次來時, 他們都不來了, 因為你眼中這些人不僅不是應該被獎賞的無罪英雄, 一支守護你的軍隊, 反而當成是有待你救濟和體諒, 只是行為剛好對你政治上有利的犯罪者. 良心犯.

你不僅不認為, 是這些人來保衛你, 救援你. 相反, 你是幫一些犯罪者爭取從輕法落, 但你還是不覺得他無罪, 因為「他們客觀在法律上就是犯了罪」. 只因為對於建制與法律的愛, 多於這些人.

結果是你得了利益, 變成了「幫人」的一方, 而抗爭者最多只是損失減少, 變成了「被幫」的一方. 就算你打贏了官司或爭取輕判, 公義也已經被完全摧毀. 公義就是賞善罰惡, 抗爭者在這種程序中被賞了甚麼? 輕判是一個獎賞嗎?

你可以令他們輕判, 但這只是技術上減輕立即的損失, 跟止痛藥沒分別. 最終的目標是連這輕判都不應該存在, 必須被日後補償, 而且還要獎勵, 公義才會回復.

這樣抗爭者就算只被判三個月, 都會心淡, 如果看到你覺得自己立了大功, 大家在鼓掌, 心裡都是不齒. 因為一件他救你的義行最後就被解釋成你救他, 「英雄」被視為「受害者」, 「可重新做人」.

這就參與抗爭的出發點來說恐怕是侮辱. 搞那麼多為何會變成「被原諒」?

他們應有的是名譽, 永留青史的英雄之名, 他們應該被社會愛戴尊重, 如果有一天要和解, 應該是他們原諒迫害他們的人, 而不是政府原諒他們. 而同樣是和解, 誰原諒誰就是合法性之差別, 合法的一方原諒非法的一方.

現在這一刻做不到, 不等於不應該以此為原則.

因此抗爭是為了合法性, 所有人都必須堅持抗爭者的合法性, 同時建制是不合法的, 我們對建制的一切配合都只是玩弄建制, 對建制的一切效忠都只能是謊言.

如果忘記了我們是在爭取「合法性」, 而把合法性交給了政府或言論行為上認同, 那是不可行和自相矛盾的. 重申一次, 抗爭者的抗爭行為皆是合法的, 政府的法律是非法的, 撿控是非法的.

非法政權的「合法行為」, 是正負得負, 即係非法. 以不合非法政權法律的手段抗爭, 可以是負負得正的合法行為.

這應當是和理非們對於抗爭行為的理解, 而和理非那些被視為非法集會的, 即使溫和, 本質上也一樣是「以不合非法政權法律的手段抗爭」, 也就是所謂的違法達義, 特別是香港並非民主社會, 他的法律合法性本身就很弱. 這應該是大家的共識.

如果我們的基礎並非抗爭無罪, 而是「應該輕判的犯罪」, 而大家的態度是「等著為犯罪善後」, 那抗爭恐怕是不能在這基礎上成功的.

若你自己都不認同他是撥亂反正的光復革命, 他就會被視為無謀的集體犯罪. 你必須二擇一.

五大訴求係憲法，無人可私下妥協

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人
目標：5萬人聯署

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

Well said
好彩616開始已經講緊五大訴求
一日未做到一日都唔會散水

五大訴求 缺一不可

其實文宣不嬲做得差
打仗不嬲要不斷聲討對方
同不斷強調返目標

推

講笑話自己係暴徒嘅反省下

全部全情合理合法 一定要堅持爭取

鄭立post 永遠唔見以下幾類人：

5毛
泛民
左膠
迷雲黨

yes

講得好好

五大訴求，係615烈士梁生以死明志先咁大回響

支持

大把泛民左膠開post屈佢叫人守理大

Push

in 鄭立，we trust

五大訴求為呢場運動提供合法性

五大訴求係憲法，無人可私下妥協五大訴求係憲法，無人可私下妥協

講就美好
呢啲其實係教條主義

其實當初係邊個提出五大訴求?
連登我記得有幾個

煽動仇台成功未

咁應該唔會散到水

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB
投稿

同時也阻止了更進一步, 及更徹底的訴求

agree

所有人完全放哂極難
你係博獨立調查完攬埋差佬落水睇吓有冇得一齊放生/輕判

而且支持度係五大訴求中最低嗰兩樣
好多和理非+外國都係避開唔講，唔一定係無保留支持

鄭立係非常聰明地預早埋下必然導致分化既前設

Btw 19才子都係講到大部分放生：

多次衝突，警民仇怨利息大量疊加，即使成立獨立調查委員會，旗下可能也要就不同事件，分設小組，分別調查，工作量極為浩大，曠日持久。但至少可以讓社會各方都冷靜下來，讓時間沖淡創傷。

然後由退休大法官領導的獨立調查委員會，可以就控罪問題，作出推薦（recommend）：少數證據確鑿的暴力者應予起訴，包括在騷亂中蓄意破壞公物、向建築物縱火、或在混亂中搶掠店舖（若有這類行為的話），但大多數警員和被捕人士，鑒於風暴是由「不撤回」的原點引起，建議不作刑事追究。

這不是尊重法治與否的問題。而是事既至今，若起訴一千數百人暴動罪、刑事毁壞罪、襲警罪、縱火罪、公眾地方行為不檢；但一名警員也不交出來追究，在政治上，你以為風暴會平息？是否因此而又搞到引用基本法 18 條或緊急法例暴力讓升級？

即使「獨立調查委員會」暫時難產，政府為表誠意和公正，不妨「先易後難」，先處理「721 元朗黑夜事件」。此夜的民憤指數最高，可以先控告當日以藤條、水喉通，不蒙面穿白衣的黑漢至少三十名暴動或嚴重傷害他人罪，略以抵銷警方迅速抓捕千名黑衫年輕人「暴徒」的巨大順差。

畢竟美國對中國掀起貿易戰，也是理直氣壯指中國輸入美國貨品比美國輸出多三倍。

這樣做可先表誠意，而且甚至不觸及當夜元朗警署的責任，而且可以先洗脫「警黑勾結」的嫌疑。

鄭立另一伏筆係指會有人勸示威者認罪
但事實上認唔認罪，以至庭上言論：
1. 涉及客觀刑期既計算，講值博率，就算天琦當年庭上都認錯
2. 最終決定係被告人決定，但律師有責任講出認錯最大可能出現咩結果，唔認又點
3. 如果律師估計認罪係好過唔認
基於受信人身分佢係有責任指出哩一點
但鄭立就一早‘落釘’指哩種行為係‘出賣’etc

4. 關鍵在於，律師俾既意見係合理定有私心
根本行外人從表面係無從分辨

所以誅心論係行得通

其實都唔係

中大二號橋就係小組討論, 傳聞有人提出話唔好講「五大訴求」, 因為政府會唔答應

要改為「要求區議會如期選舉」

於是, 就內鬨散咗水

泛民仲係有人唔敢揹飛

泛民幾時都想亂入嫁啦，黎智英個訪問講埋出口要大台，同埋特赦警察。

好文，推！

五大訴求好似係梁烈士死前寫係橫額到
多謝梁烈士

鄭立一向反對將大量資源放係打官司上
打官司政府係拎納稅人錢打，你就要拎一百幾十萬出黎
對方濫捕亂判，你就要將以億計既錢拎黎打官司，但對方絲毫無損
比你打「嬴」又點，最多減刑，對手足黎講只係「輸少D」，談唔上咩保障，更唔能夠鼓勵人出黎
重賞之下必有勇夫，呢D錢直接比人做安家廢，就算係藍絲都比你收買到幫手出力啦 (只係舉例，錢可以用係更有用地方)

如果真係堅持5大訴求，相信並努力實現，好難會認同將十量錢放係打官司上
因為打官司對打嬴作用不大，法係對面訂，人係對面告，甚至官都係對面既人，你打官司同倒錢落海有咩分別
要對得住義士，係要實現5大訴求，令佢地光明正大出返黎，唔係倒錢乞減刑，有錢直接比義士都好過拎去打官司

唔係七一攻入立法會先提出架咩

邊個認同建制就係鬼，講完

其實應該係唔合法，但係合乎道德？

發現佢好多post 都雖然不太想說, 因為這不應該是我說的

泛民唔好諗住收工

Must read

黎智英間毒果, 瘋狂燒錢

壽命係以月計既倒數

多行不義, 毒害義士, 最終自斃

泛民準備開工選立法會喎

唯一feasible嘅教條就係五大訴求 由其是以達致自治政府為目標
仲有外國endorse
當然 都係支那唔敢面對嘅

首先、應該打官司定‘安家’
每單case唔同
每個事主選擇唔同
應該當時人決定

你同佢覺得減刑冇意義
坐五年定十年冇分別
應該賭做到五大訴求做到
否則寧願任政府鋤或者著草
係你哋既事關人撚事
係咪爭取失敗咗你代手足坐

現時就係經濟援助同律師費都會有幫
如果有人覺得律師費唔值
寧願捐安家費
咪自己開個安家費基金
直接課俾手足
我支持

對好多人講
人生係會比錢重要
哩個係好個人決定
唔需要有人扮智者代手足決定

同埋你概念混淆
法庭有不公 同 俾錢打官司有冇分別（係咪倒錢落海）係兩個概念

如果自辯 同 請律師打既判刑平均係一樣
咁樣律師費先叫倒錢落海
但恐怕事實唔係

呢個係治標定治本既問題
一日未實現5大訴求，一日都會有人被害
將大部分資源放係司法上，今日比你10個刑期減半，聽日佢拉多20個
你早左放出黎又點? 你打輸左，等緊你呢個釋囚既又係咩社會?

舉個例有人散播病毒，多人被害
你唔主力解決元兇，研發疫苗，而醉心於昂貴但只能減輕痛苦既療法
人道立場黎講自然唔可以話你錯，減輕痛苦亦唔會唔岩
但呢D所謂既大愛係唔係幫到件事係另一回事

安家費重要定坐少幾年重要自然係手足決定
個人睇法係有人會為安家費出黎，但冇人會為坐少幾年出黎
比到手足安定費，手足可以自己決定用唔用黎打官司
所以對手足黎講肯定係安定費好過限定用途既律師費
當然比安家費會有唔少執行上既問題(e.g.法律, 點決定比幾多之類)
係唔係實現到值得討論

你對你自己咁耐以嚟都分化失敗有咩感想？

唔係71 梁繼平第一個開始講咩

梁義士塊banner 有個初步框架

唔好意思，借個位

希望可以幫手推吓

我有份幫手搞除夕人鏈 依家問卷要人！！！

其實熱狗呢方面又無講錯
你拎球幾甚至幾球野出黎打官司
倒不如拎去比人做安家費自生自滅好過
最好就緊係買軍火

沒有暴徒只有暴政

應該無咁遲
616除左真普選已經有頭四個好似係

Too long but read
講得好好

71入立法會帶出16字引領左今次運動
五大訴求缺一不可
沒有暴徒只有暴政

我覺得反而要多謝林鄭，唔係林鄭企得咁硬

一早撤回&成立獨調會，大把和理非轉軚

好似8月果時放風話成立獨調會，連登都一堆和理非話袋住先

推到文宣組見到，抗爭既憲法呢個概念，人人要遵守

無錯，第五個仲係林鄭下台

對我黎講
撤控係第一要務

用字用好啲

假二元對立
冶標冶本可以同時做
你覺得坐十碌定五碌冇分別
關人撚事
我相信好多被捕手足唔係咁睇

幫到手足，減低抗爭被捕既成本
不論對件事定道義上都係‘目標’之一

你話俾義士㨂啲錢點做當然啱
有足夠資訊下經濟學上最有效率
但現實上俾安家費有法律風險
好多人肯捐星火同612但唔敢捐其他
所以解決方法係起多個基金
例如老燒都話做
而唔係叫人唔捐

同埋星火/612本身都有經濟援助

你大部分既理由都成立
但喺根本冇可信既捐安家費渠道
邏輯上並不能推論出叫人唔好捐星火/612
（612本身爭議係另一件事）

邊條柒頭俾負評呀
洗唔洗俾狗糧狗餅你食呀

你老母仲未死？
定做雞俾狗屌緊？

一個社會既構成最基本係人先
有人先有法律，先有政府，先有財政
再有各種各樣既野
政府不守法在先，人民先會革命
唔守法既係政府，法律呢一刻已經要破舊立新
所以人民係唔會唔守法，只係法律保障唔到人民

梁同路人好有先見之明

well said

唔好搞人地支旗 美國人會嬲

梁義士塊banner

推比多d 人知道

an idea is bulletproof

論點？

按照鄭立嘅觀點
特唔特赦警察唔係港共決定
係由抗爭成功光復後嘅新政府決定

當然 但我地依家要企硬撤控

推上熱門

香港金總終於接受網上會員申請啦

當咗反警暴做主線根本錯哂
一開始就應該全力爭取雙普選

打官司最大問題係要大量金錢而且幾近冇上限
打官司唔一定係問題，唔一定會不利抗爭
但將大部分資源放落去就會

支持捐星火612，佢地將資源更有效利用就會更支持

嗰兩個基金有經濟援助但要好小心同低調
有少少灰色

星火因爲咁俾銀行ban accoubt

出黎好似當年概「平反六四」
五大訴求係所有非建制概底線
無論係任何選舉都要豪無猶豫咁講出黎概事

推！
合法性
五大訴求 缺一不可

睇完 推多次

迷雲黨會話：鄭立

佢一早已經話今次香港人抗爭唔只係香港民主化,而係改變世界格局,當時人權法仲未炒熱
佢當時又係話等左好耐都等唔到人講,究竟佢仲有幾多野未講?

tui

梁烈士既遺願就係五大訴求既原型

目前最多錢既612星火
兩者都冇辦法調動資金去做安家費之類既野
除非有第三個平台 甚至要海外

經連登商議後確立。

有道理 推

我哋冇令佢失望

今晚有香港人道災難哀悼會無人講？！！！！(已有不反)

人呢 無人啊

無真雙選民意授權下既政府，成立獨立調查委員會只係維隱工具

爭取緊啦
solomon yue話會有air supply
2020立法會一定要贏

五大訴求係616二百萬人遊行提出, 當中三個訴求係因612金鐘衝突而起. 林鄭下台本來係第五大訴求, 係後來先變成要求民主改革

4大訴求，係71佔領立會有人神來之筆加多項真雙普選

6月中既報道

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

黃色廣告圈

香港金總終於接受網上會員申請啦

全港最大的Fact Check平台已經推出了

呢次佢講得中point
幾公正嘅司法，係一個非法政權下都只淪為欺壓人民的工具，今日爆眼少女單官司已經說明一切。 個根本係97年後，個政府係外國勢力強加於香港人上的傀儡政權

販民班友嗌開落台落台
果陣比人狂屌嗌落台無撚用先轉
而家班友都靜靜雞話要林鄭落台

上次港島遊行，嗌mike 果d 仲嗌緊林鄭下台。真係發完夢未呀屌

多D人睇下

茫茫圍城的顛簸
層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺

落都冇撚用都要叫
落完台明明會降低抗爭熱能 變相維穩

鄭立一向講得比較現實
不過安家費好似係法律問題多
即係你講到出口就被人ban硬bank acc

睇鄭立好過睇劉世良之流啦

陳雲做咩？

咁何解訴求中要有獨立調查委員會 而且仲要排第四項 第五項先係普選？

覺得佢講係大家既心理層面上既野
現實上當然要邊打邊傾 完全撤消暴動定性都係天方夜譚

以前就可以買軍火 但係基本上而家香港嘅黑社會已經被中聯辦招安 就連呢個渠道都已經冧咗

你邊度 我喺隊頭聽到係嗌我要真普選

第五項係71佔領立法會先加上去
所以我先講呢個係神來之筆

文送申運動其實就係雨傘運動既延續

反送中運動

有真普選先可以解決問題根源
當然支共唔容許有第二種意識形態好過佢地自己極權管治呢個係後話

灣仔消防局出面既街站，好似係吳文遠

鄭立都試過被熱狗啦

睇完再睇

推 ChengLap共勉之

鄭立D文好似永世都推唔郁咁

缺一不可

呢篇好似係立場都有

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

無錯 底線 已經比哂面你

Pish

再推

閣下所指更徹底，更進一步的訴求
如果係香港獨立嘅話

我睇唔出連五大訴求都爭取唔到嘅話點樣爭香港獨立

Share 過幾篇，有d文share完，鄭立仲被抹黑做熱狗添

元旦維園見

除夕開花
元旦大遊行掩護開花

德國聯署：要求德國減少依賴中国

1月1日截止，尚欠35,000個簽名，要儲齊5萬簽名！！

上次簽過撳兩個制就得
未簽過嘅睇教學：

推下

鄭立寫呢啲係寫得幾好

五大訴求 缺一不可 ！

想美國公開否認呢個政府多d

Pish

五大訴求 缺一不可
解散警隊 刻不容緩
振興黃色經濟 拒絕幫襯建制

政府正用盡一切手段迫企業歸邊，為示威者樹敵，為求社會各界與抗爭人士割蓆

同時黑警透過非法濫捕，圖阻嚇港人和平表達訴求，損害港人自由，有違基本法28條原意

比你捉到便衣狗係為咗養成捉鬼文化

唔好唔記得831幫警甴殘殺手足兇手

齊心祝福

不嬲都話遊行已經無用
要個個星期18區開花先有用

全民18區總大裝修警署

1. 無人會捉鬼
2.無人會出黎做臥底
3.無時間地方比黑警大圍補+嘔打
4.打輸就滿足大家送頭意願，打贏就有本錢講五大訴求
5.成立獨立調查委員會，係應該由民間自發性搞，不應由殺人政權搞
6.救到比人拘留手足出黎
7.律師保你出黎都保得快D，唔洗下下搵你係邊
8.解放軍唔敢出黎，美國領事館睇到實，一出香港就玩撚完 貿易戰第二part唔洗傾
9.清哂手足d資料
10.防止黑警砌生豬肉
11.幫831/721/死去6xxx人報仇

梁家傑話勇武例外。

推！
我要嘅係 五大訴求 缺一不可

革命無罪 造反有理

呢幅圖真係Loop足一萬年

push

Up

唔要五大訴求了，淨係要支那解體。

對支那人仁慈就係對香港人殘忍！

agger d錢用嚟養兵仲好
班狗做到咁多野 就係因為有錢可以買起裝備同時間

抗爭嘅憲法
推唔郁都要push

五大訴求 缺一不可

高質

老蕭 劉細良 沈旭輝 等KOL和學者
有冇說出「爭取抗爭合法性」

議助:鄭立係鬼